我的戰狼式外交人生

我叫習中方，呢個名係我阿媽當年十月懷胎時，一個算命師傅幫我改。

因為佢屈指一算，感覺到我有好強烈嘅戰狼之勢。

果然喺我出世嗰日，我主動撕破羊胎水，從子宮猛地爬出！嬰兒姿態嘅我，以一頭狼嘅姿勢誕生於世上。

我叫做習中方，我係天生嘅戰狼。

「吼！」

正當醫生們都好驚訝，並且老母子宮不斷噴血嘅時候，我對醫生們講出咗一生，第一句說話。

「對於醫生喺接生嘅問題上，堅持住客觀理性嘅態度，以及展示出勇氣同見識，對此中方表示贊賞。」然後，我就好似一個嬰兒咁嗚嗚哇哇咁哭泣。

我老豆老母都好老了，年過五十，聽聞佢哋係退隱嘅官員，因為把口得罪咗太多人。

喺我三歲嗰年，我入咗深圳人民市幼稚園，當時有個兒童搶我玩具，仲即刻跑出走廊，正常幼稚園學生會即刻坐低大哭大鬧，要老師問原因之後主持公道。

但我唔同，我係戰狼，所以我即刻拎咗把玩具刀一邊追住佢，一邊大喊：「雖遠必諸！雖遠必諸！」

最終，我追到佢入廁所，拎把玩具刀桶到嗰名幼稚園兒童濺出淚水為止。

「習中方！你做咩打同學啊！？」點知好死不死，俾老師發現。

「幼稚園同學搶我玩具的舉動嚴重干涉了中方內政，嚴重違反國際法和朋友關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑，習中方和人民堅決反對。」我咁樣回覆老師。

到咗小學，我嚟咗香港讀書。

期間，我鐘咗一個女仔，於是我鼓起勇氣告白。

「王小晴，我好喜歡你。」我送咗一張印有毛澤東外貌嘅人民幣俾佢，嚟表示我對佢嘅愛意係至少值一蚊。

王小晴：「你個癡線佬......無人會鐘意你嫁......我先唔接受呀！」

我的回答是：「我敦促王小晴你懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！」

王小晴：「吓啊？」

我繼續發炮：「你未免也太自以為是、狂妄自大了！」

「咩事啊你！你向我告白，呢啲嘢唔應該你講出口！」

「王小晴你不接受告白的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！王小晴你有關聲明令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，是莫大諷刺，「明明自己沒有穿衣服，還自我感覺好到爆棚」，今日的你沒有資格說不接受告白。」

Cls留個名

lm

「嗚嗚，死仆街！死仆街！我要話俾老師知你講粗口罵我。」王小晴好似個小學雞咁，想衝去教員室。

佢喺我心目中即刻由心儀對象，變成咗敵人，於是我立即拎起自己褲袋枝筆，追撚住佢：「雖遠必諸！！雖遠必諸！！！」

「嗚呀啊──」

咁啱，男廁行出嚟嘅陳大明撞到我諸殺緊王小晴，而手指指咁對我講：「喔喔喔！你想將枝筆插落小晴屎眼入面......我要話俾大家知......」

我停低同，陳大明講：

「陳大明隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳，攻擊抹黑本人，你的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。本人假如真敢將原筆插入王小晴屎眼，學校必然容不下我此等行為！我看陳大明以後非得「故人驚怪，憔悴老青衫」，更甚只能「千裡孤墳，無處話凄涼」罷了。」

「哇，你真係串到我一橦都無啊，你可唔可以做我師傅啊？」陳大明問。

「我對陳大明想做我徒弟的友善之舉表示誠摯的感謝。陳大明想做我徒弟的行為可謂「周公吐哺，天下歸心」。」我善意微笑。

自此，我嘅小學生涯就多咗一個徒弟加朋友。

好景不常，上到小學六年級之後啲數學太難，又三角形，又正方形咁，完全都唔知佢哋想點，於是我直接撕撚爛份試卷，監考老師即刻O撚咗嘴。

「喂，習中方你做咩嘢啊？」監考老師問。

我微笑，面向監考老師：「世界上本無“修昔底德陷阱”，但監考老師如堅持出艱深的數學題，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成“修昔底德陷阱”。」

「咩咩陷阱，習中方你同我即刻跪喺到！」呢個男老師十分之惡。

呢條友，好難搞。

我狠一狠眼睛，嚴肅地對佢講：「中方強烈譴責並堅決反對監考老師要求本人即刻跪喺到，已就此向監考老師提出了嚴正交涉！」